羅致光：有薪病假者冇份 僅恩恤手停口停

勞福局局長羅致光會見記者時交代更多有關確診津貼的詳情。他指津貼適用於11月22日或之後在本港確診，而須在公立醫院留醫治療的基層本港居民。他表示，如需申請此項恩恤津貼，可在本周五（27日）開始向醫務社工提出，由社工填寫簡單資料，申請人須為被僱或自僱人士，不享有有薪病假，例如散工、的士司機等。

他表示，本項津貼毋須經濟審查，但申請人須聲明因留院而收入減少，社署會統一處理及發放津貼。他一再重申，津貼的主要目的是協助確診武漢肺炎的本港基層市民，向社會傳遞及早識別、及早隔離和治療的訊息。

包括性工作者

公司大條道理cut sick leave

唔係有勞工法例保障要有有薪病假架咩

聲明

哈

哈哈哈哈哈

定有其他原因可以唔俾有薪病假？
好奇問

關注性工作者5000蚊權益

呢條友話IQ幾多話?

其實去到呢個年代
除非你話長期病患之類
如果唔係仲會"手停口停"既人唔覺得好有問題架咩?

都係阻唔到住係劏房或者低收入/無收入嘅人士，橫掂佢地生活都係苦，點解唔入去醫院staycation？仲有 5000 蚊收

777-1

一係你就細路仔..一係你就做緊大公司....

點啊 係咪最後變到特定群組有5000先岩心水

為的士佬啫

岩岩畢業？
不嬲都係醫生紙 4日或者多過4日先計返 4/5人工

現金糧又贏， 日日齋坐炒股炒樓嗰班又贏

反正都唔洗證明
我話係咩就係咩
一樣照拎到

番緊外判文職 計時薪

有薪病假係要儲返黎 頭一年一個月有2日 之後就好似一個月比4日你
如果你岩岩入職 儲唔夠病假<病假
咁就儲變無薪病假

連續4日唔係一定有薪咩
姐係月薪工係咪都收皮？

但你中得武肺都預左要入去14日先出得番黎架啦？
咁唔係過4日咩？

地盤佬又贏

依條所謂高IQ L 樣

咁呢個係佢本身唔夠有薪病假啫
講緊有有薪病假果啲

無問題 有病一定返公司排排坐

炒散，一個星期搵$1-2K 嘅人有福了

廢老又贏

新移民：正呀！

買咗保險都唔可以化5000啦

哈乜？

唔係死Q咗嗰d先叫恩恤金㗎咩真心問

我都話你點畫界都死

咁冇常識既點做大公司
一定係問緊阿媽攞錢

恩恤

道友又贏

而家睇返真係個個source 都五份之四

點解我記得以前睇過係三份之二? 係記錯定revise 過

嗰申請資格咁含糊嘅，十足十國安法咁！

僱 員 按 連 續 性 合 約 受 僱 ， 如 符 合 以 下 資 格 ， 便 可 領 取 疾 病 津 貼 ：

( 1 )
病假不少於連續4天

樓主幫我pin,如果我幾乎用晒sl先黎中武肺咁點計

咁姐係要資產審查啦
姐係要填form啦
姐係要行政費啦
又浪費公帑

咁失業呢？

但你中武肺會放得少過4日咩?
唔係點都要捉你14日架咩?

好似冇

咁學生有冇

咁果d 基層工應該會選擇炒人

唔戴口罩出去跳吓舞又有5千
仲有免費醫療，綜援廢老又贏

中招咪撚睇醫生
一齊攬撚住死咗

但「問 4. 僱 主 可 否 解 僱 正 在 放 取 有 薪 病 假 的 僱 員 ？
答 4.
除因僱員犯嚴重過失而將其即時解僱外，僱主 不 可 在 僱 員 放 取 有 薪 病 假 期 間 解 僱 該 僱 員 。 僱主如違反上述規定，即屬違法，僱主可被檢控，一經定罪，最高可被罰款10萬元。」
除非你放完先炒既啫

4日之內炒咪得囉咁

唔駛用炒人呢招
將病咗嘅月份變曬做全個月no paid
=> 全個月無返到工就無得比你請病假

咁但係就係中親武肺應該點都要14日隔離架啦
即係14日病假
即係點都會係有薪病假?
矛盾大對

通常病假紙出院先有
未有假紙個假都未叫批
姐係可以即炒

對於5000元津貼如何計算， 羅致光指法定最低工資37.5元加上飯鐘錢，乘以每日9小時和14日，接近5000元，不同個案留院時間不同，但當局希望他申請過程快捷，個別困難較大的家庭，社工會提供更多協助。

原來係咁撚樣
屌 咁都幾撚戇鳩

至於確診患者的密切接觸者需要接受強制檢疫，同樣影響生計，羅致光解釋，不向密切接觸者提供津貼是為了避免濫用，因為界定密切接觸者依靠確診者提供的資料，但難以確保資料的真確性，亦會令申請過程更複雜和難以推行。

咪即係大陸埋囉

香港不嬲都對勞工冇保障
你唔滿意可以去勞記投訴
班主任就叫你兩邊傾
傾唔掂就打
基層打工仔那有錢打官司呢

本身失業呢...

慘撚過食屎
打份牛工 中撚左武肺重要俾人咁刻薄

食緊老綜點計？中左獎有無彩派？

失業咩都無，而家連唯一攞到政府資助嘅機會都無

你都要草夠先得

呢個世界原來有公司會犯法架
點解咁唔合理都會有人肯做架

無報稅都有?

成個政府都係咁
得閒鍾意就改下
好似細路仔玩泥沙咁

現金糧返半個月都唔只哩條數啦

現金糧唔使交稅撚又贏...
呢個狗賊政府黎

可以上勞工處告 除非你根本無通知公司

一係你就唔撚好派啦屌你老母!!!

細公司如果全公司中招老細都去埋隔離咁點出糧

綜援撚又贏

又俾藉口老板唔放有薪病假比員工

睇有冇家庭要養姐，有啲真係成家等你開飯
家庭開支好多雜費都幾百幾百
但5千都唔會話幫到你，叫做好過冇咁解

無業,病左冇得執紙皮,5000
清潔工,病假薪金4/5,自己搵人頂更,0元

On9
大把人freelance part time 自僱人士

合約有寫明月薪金額，僱主係唔可以單方面更改僱傭合約，必須雙方同意。

正如你唔可以無端端突然話自己唔使出糧，跟住成個月唔返工一樣。

咁不如 抽獎抽中先派啦

我好好奇本身放緊no pay leave 既話，會唔會有病假？

都唔會有人check

係病假津貼
請4日或以上會有返平均工資5分4嗰隻
除此以外嘅係公司嘅offer嚟
只係多數公司好少咁西真係淨係畀咁啲多
當然有真係咁西

打2份工
一日月薪有假
一份日薪/自僱無假
係咪無假個份可以拎津貼？

仲使問，見你後生一定check

邊份工一個月有咁多日sick leave

成件事好無謂

到時又得罪啲家庭主婦 中佬 失業青年又無收入 中咗無錢洗 活係水深火熱之中 又話唔公平㗎啦